---
date: '2021-12-08 14:45:58'
title: '如何判断是否是日期对象？'
tags: [javascript]
description: 一些常见的日期对象判断方法
---

## typeof

使用`typeof`可以判断一个变量的类型，返回值为`string`，可以使用`instanceof`来判断一个对象是否是某个类的实例。

我们使用运算符 typeof 检查 getMonth 方法是否是一个函数，看看它是否返回`function`

```javascript
const date = new Date(2021, 1, 1);
console.log(typeof date.getMonth === 'function');
```

如果返回`true`，说明 getMonth 是一个函数，`date`可能是`Date`实例，如果返回`false`，说明 getMonth 是一个字符串。

## instanceof

instanceof 可以用来判断一个对象是否是某个类的实例，返回值为`boolean`。

```javascript
const date = new Date(2021, 1, 1);
console.log(date instanceof Date);
```

如果返回`true`，说明 date 是一个`Date`实例，如果返回`false`，说明 date 不是一个`Date`实例。

## Object.prototype.toString

Object.prototype.toString 方法可以返回一个对象的字符串表示，返回值为`string`。

```javascript
const date = new Date(2021, 1, 1);
console.log(date instanceof Date);
```

## isValid Date

判断一个对象是否是一个有效的日期对象，返回值为`boolean`。

```javascript
Object.prototype.toString;
```
